# ※このページは社内勉強会用の公開ページです #

発表時間的にいつも具体的な中身が解説できていないのでここに現在自分が作成している課題の物を置いておきます。

[nsystem](http://cake.minehan.xyz/)

[nchat](http://node.minehan.xyz/)

## ratera ##

wordpressで作成した飲食サイトだったのですが、サーバー飛ばした際に消失。もともとあまり完成度も高くなかったので暇な時にでもwordpressで何か作って公開しようと思います。
## nginx ##

サーバーのコンフィグファイルも置いておきます。apacheとどう違うの？と興味がある人は覗いてみると面白いと思います。